%@metapost:grenoble1996.mp
%@Titre: Grenoble -- 1996
\par\compo{1}{grenoble1996}{1}{La vue de face d'un hangar est représentée par le schéma ci-contre. $BCDE$ est un rectangle, $BAE$ est un triangle rectangle en $A$, $H$ est la projection orthogonale de $A$ sur la droite $(CD)$. Les points $A$, $E$, $F$ sont alignés ainsi que $C$, $D$, $F$.\par On donne (l'unité étant le mètre) $AB=BC=6$; $EB=10$.}
\begin{myenumerate}
\item Calculer $AE$.
\item Sachant que $AF=18$, calculer la hauteur $AH$ du hangar.
\end{myenumerate}